<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="061e6aa283b127d491599efd28e5adb3" category="summary">La gamme NetApp Astra propose des services de stockage et de gestion des données respectueuse des applications pour les applications Kubernetes sur site et dans le cloud public, optimisés par les technologies NetApp de stockage et de gestion des données.</block>
  <block id="4b675e54aa1095b2b20f8c4019de37b0" category="doc">Documentation Astra</block>
  <block id="42b90d40b51b0ccfc8a50cfa2f6c88bc" category="summary">Astra, un service de gestion du cycle de vie des données applicatives Kubernetes, qui simplifie les opérations des applications avec état. Protégez, sauvegardez et migrez facilement les workloads Kubernetes, et créez instantanément des clones d'applications de travail.</block>
  <block id="c66fd3d61ca9e5331b05a6bd70d4a1df" category="paragraph">Astra Control offre des fonctionnalités stratégiques pour la gestion du cycle de vie des données d'application Kubernetes :</block>
  <block id="6762973af9b127d271f0d2b2aea0bc96" category="section-title">Modèles de déploiement</block>
  <block id="3a4b2c66d4bdac6ce0e3340c71a39eda" category="inline-link">Documentation Astra Control Center</block>
  <block id="281db70ca8dfcac9ebe6166029058548" category="paragraph"><block ref="281db70ca8dfcac9ebe6166029058548" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="cell"></block>
  <block id="9c634046a90a62883b122e76b9afcef2" category="cell">Centre de contrôle Astra</block>
  <block id="72fa0b165b80dd423c3cca71e56e6e85" category="cell">Comment est-elle proposée ?</block>
  <block id="7cae1429bdc4131db46365e8fc893a77" category="cell">Où est-il hébergé ?</block>
  <block id="a564f860d9dd9df279c4ea80b08d026a" category="cell">Comment est-elle mise à jour ?</block>
  <block id="091f846d60c1037c90ba7580f37ef9fa" category="paragraph">Vous gérez toutes les mises à jour</block>
  <block id="d6fc0eb1930e7e56affc953c237c5514" category="paragraph">Systèmes NetApp ONTAP AFF et FAS</block>
  <block id="086e6c16e3fe8e13c336612ef636aa02" category="section-title">Astra Trident</block>
  <block id="14d9b10c6196045941347a9e85704b50" category="inline-link">Documentation Astra Trident</block>
  <block id="4a2ab62188738135163aaaaeab1d6cfe" category="paragraph"><block ref="4a2ab62188738135163aaaaeab1d6cfe" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d13de4a83d7b44c2e65495def8ef1c7b" category="section-title">Pour en savoir plus</block>
  <block id="d2345544e5b85f26908fbbfcea4178f8" category="inline-link">API de contrôle Astra</block>
  <block id="e84bb7e947a5b25481546110f575734a" category="list-text"><block ref="e84bb7e947a5b25481546110f575734a" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5858ee4031acd7b896faa2d3d2c1a299" category="inline-link">Documentation Cloud Insights</block>
  <block id="2b93b48daf034e4100d00b85950e109d" category="list-text"><block ref="2b93b48daf034e4100d00b85950e109d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="eb75aeb3b4b2b9734ba3e52f5483f0b2" category="inline-link">Documentation ONTAP</block>
  <block id="8217522f2b9eea86f1099a2aba54aebd" category="list-text"><block ref="8217522f2b9eea86f1099a2aba54aebd" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2d63f74d9b059520b514097de3c8e2f5" category="sidebar">Documentation de la gamme de produits Astra</block>
  <block id="40dec546414c1ebdfde8d9858f0938c3" category="sidebar">Tous les produits</block>
  <block id="7c5d8433a062d6a740a01339f0496a43" category="sidebar">Gestion des données applicatives</block>
  <block id="bfd15aa26ba0ced782240c4a8b7e517e" category="sidebar">Gestion du stockage</block>
  <block id="4fd0a97eaa9f8d1a9bf7332e22654095" category="sidebar">L'automatisation et les API</block>
  <block id="f64830a81babe5853a9db001f89c0d1f" category="sidebar">Utilisez un logiciel autogéré pour gérer les données intégrant la cohérence applicative des workloads Kubernetes sur site.</block>
  <block id="e0f4a858a15b865d90b24b46633e2899" category="sidebar">Utilisez le provisionnement et la gestion du stockage conformes à la directive CSI pour les workloads Kubernetes avec les fournisseurs de stockage NetApp.</block>
  <block id="7d71aa0082960701504d9a25825cec9a" category="sidebar">Automatisation et API Astra</block>
  <block id="9ba87b2fd4ad6a397bd73df498a72886" category="sidebar">Utilisez une API et des kits de développement logiciel pour automatiser les workflows Astra dans vos opérations.</block>
  <block id="117bdbda976fe8b3212bc3b6327a0a1b" category="inline-link-macro">Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="db7cdbe16748f17a4795bd3e96b798a0" category="list-text">*Astra Control Center* : logiciel autogéré qui assure une gestion des données compatible avec les applications de clusters Kubernetes exécutés dans votre environnement sur site. Astra Control Center peut également être installé sur plusieurs environnements de fournisseur cloud avec un système back-end de stockage NetApp Cloud Volumes ONTAP.</block>
  <block id="384c577b472799aa8cd781ce64f2bb34" category="paragraph">Sur votre cluster Kubernetes</block>
  <block id="35766360770e699f50fa8f51d1c6ff36" category="doc">Découvrez Astra Control</block>
  <block id="82ec2cd6fda87713f588da75c3b1d0ed" category="section-title">Capacités</block>
  <block id="953ad711b5d812e3876fb8a28266ba3e" category="paragraph">*Magasin* :</block>
  <block id="1cc20f69146066d58ea30c167da06503" category="list-text">Provisionnement de stockage dynamique pour les workloads conteneurisés</block>
  <block id="40f0627cce837b232dcada830895754a" category="list-text">Chiffrement à la volée des données du conteneur vers les volumes persistants</block>
  <block id="4d8ebc166f514bc42ed5a5c421a85b7b" category="list-text">Réplication entre régions et zones</block>
  <block id="f748216a486ca824f2e1350704fdf7cd" category="paragraph">*Protéger* :</block>
  <block id="5eea249d5621961399d6b0e6cd549b2a" category="list-text">Détection automatisée et protection respectueuse des applications pour l'ensemble d'une application et de ses données</block>
  <block id="0905306fb359d754b2fb6b91b4b687b6" category="list-text">Restauration instantanée d'une application à partir de n'importe quelle version de snapshot en fonction des besoins de votre organisation</block>
  <block id="43130eaaed6187a0c013e3badf7d841a" category="list-text">Basculement rapide dans les zones, les régions et les fournisseurs de cloud</block>
  <block id="1b329bb5f586d96aac9b868339b54d3c" category="paragraph">*Déplacer* :</block>
  <block id="fc1049d8b413380216308212cf5b9cd9" category="list-text">Mobilité complète des applications et des données dans et entre les clusters Kubernetes et les clouds</block>
  <block id="1f86e32e0eaaa822d13a5b9730c85ab7" category="list-text">Des clones instantanés des applications et des données entières</block>
  <block id="b54bcca0ec823f9bf8916580d0df9186" category="list-text">Migration des applications en un clic via une interface utilisateur Web et une API cohérentes</block>
  <block id="2d242bb36ec91b32005f9296ff03a912" category="section-title">Architecture</block>
  <block id="56da5995454440513c0c0a111bb3b132" category="paragraph">L'architecture d'Astra Control permet aux équipes IT de proposer des fonctionnalités avancées de gestion des données qui améliorent à la fois les fonctionnalités et la disponibilité des applications Kubernetes, simplifient la gestion, la protection et le déplacement des workloads conteneurisés dans les clouds publics et les environnements sur site. il offre également des fonctionnalités d'automatisation via son API REST et son SDK, qui permettent un accès par programmation pour une intégration transparente avec les workflows déjà en place.</block>
  <block id="f0f6f0fb4331084912739b8873eea074" category="paragraph">ASTRA Control est natif de Kubernetes, ce qui permet des workflows de protection des données qui utilisent des ressources personnalisées tout en restant rétrocompatible avec l'API et le kit de développement logiciel existants. La protection native des données Kubernetes offre des avantages considérables. En s'intégrant de manière transparente avec les API et les ressources Kubernetes, la protection des données peut devenir inhérente au cycle de vie des applications, via les outils ci/CD et/ou GitOps d'une entreprise.</block>
  <block id="8103c53d603644d4ee7cc959e53cf3a4" category="paragraph">ASTRA Control est basé sur quatre composants complémentaires :</block>
  <block id="e046b9c3be3479bde3b3259db738a78f" category="list-text">Protection des workflows orchestrés</block>
  <block id="8dc1680125686fe1458b22e1961b1899" category="list-text">Visualisation et sélection granulaires des ressources</block>
  <block id="4568e5d7e97ee5d6e4866ccd0c1dc770" category="list-text">*Astra Connector* : Astra Connector s'associe à Astra Control pour fournir une connexion sécurisée à chaque cluster géré, offrant ainsi une exécution locale des opérations planifiées, quel que soit l'état de la connexion, ainsi que les fonctionnalités suivantes :</block>
  <block id="7655b1a562ca01e9844b38904e5aa812" category="list-text">Exécution locale des opérations planifiées quel que soit l'état de la connexion</block>
  <block id="e41d9e394671a0a661bcca4d52b1926b" category="list-text">Opérations locales qui distribuent et optimisent l'utilisation des ressources système d'Astra sur les clusters</block>
  <block id="579304cbfdd1e8dd005de8205aa02d54" category="list-text">Installation locale qui active un accès avec le moins de privilèges possible au cluster pour une sécurité améliorée</block>
  <block id="389aa9334cd9e108116e432d44e3be76" category="list-text">*Astra Control Provisioner* : Astra Control Provisioner fournit des fonctionnalités de provisionnement CSI de base et des capacités de gestion de stockage avancées pour une configuration de sécurité et de reprise après incident accrue, ainsi que les fonctionnalités suivantes :</block>
  <block id="c965b0e84a84d7b5a6b37d24fb0c0ebd" category="list-text">Gestion avancée du stockage :</block>
  <block id="6b7d4094418426d522e44a55d578c055" category="list-text">Chiffrement à la volée des données du conteneur vers le volume persistant</block>
  <block id="378d291dd5c8d9b13457391d74a1c166" category="list-text">Fonctionnalité SnapMirror Cloud avec réplication entre régions et zones</block>
  <block id="0aa3c724313cb48f6cecfc8393736174" category="list-text">*Astra Ressources personnalisées* : les ressources personnalisées utilisées sur chaque cluster offrent une approche Kubernetes native pour exécuter les opérations localement, simplifier l'intégration avec d'autres outils et l'automatisation compatibles Kubernetes, ainsi que les fonctionnalités suivantes :</block>
  <block id="427ee8760fb4e2d4c8d849fa36bab15b" category="list-text">Intégration directe des outils de l'écosystème et automatisation des workflows</block>
  <block id="c7349a414c37176e5941afbe8fd1bf31" category="list-text">Primitives de niveau inférieur permettant d'activer des flux de travail personnalisés</block>
  <block id="8b9e0c5eab1aafdd0008e7d94a979a00" category="paragraph">En tant que logiciel que vous pouvez télécharger, installer et gérer</block>
  <block id="5d169abc26c5e6f92958752c40a56358" category="cell">Quelles sont les distributions Kubernetes prises en charge ?</block>
  <block id="0770a54f3635e09a4e4ff53a035b9979" category="list-text">Kubernetes (en amont)</block>
  <block id="8c95b632875261344eb6365459feffd0" category="list-text">Rancher Kubernetes Engine (RKE)</block>
  <block id="fd89bb4228981d3b22187eb451421cd6" category="list-text">Plateforme de conteneurs Red Hat OpenShift</block>
  <block id="22ec69733e61456fac578b2f6fcc2856" category="list-text">Azure Kubernetes Service sur Azure Stack HCI</block>
  <block id="1c4dff0a00340691e103ef63154df371" category="list-text">Anthos de Google</block>
  <block id="a3060d8563d84f399ad045a8f074e953" category="cell">Quels sont les systèmes back-end pris en charge ?</block>
  <block id="ec2e9418f579c84a41733c6bb0adb789" category="list-text"><block ref="ec2e9418f579c84a41733c6bb0adb789" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="cd27a1715aac859bc2a48a86ed2000c0" category="inline-link">Longhorn</block>
  <block id="1752f949f63eb1f41cea70be24a2a732" category="list-text"><block ref="1752f949f63eb1f41cea70be24a2a732" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="00ae925249b1dcd734cdb679b48bf8f7" category="list-text">NetApp ONTAP Select</block>
  <block id="7f79fef7297469596e52ca65df8b3d0a" category="sidebar">En savoir plus sur Astra Control</block>
  <block id="3a6992502160bd45057c4cab983caf0b" category="paragraph">Astra Control est une solution de gestion du cycle de vie des données d'application Kubernetes qui simplifie les opérations pour les applications avec état et vous aide à stocker, protéger et déplacer vos charges de travail Kubernetes dans des environnements hybrides.</block>
  <block id="ee598b6d30a6fff85e10ec4aa00fb486" category="list-text">*Astra Control* : Astra Control est le service de gestion centralisé pour tous les clusters gérés, fournissant des charges de travail orchestrées pour la protection et la mobilité des applications sur site ainsi que les fonctionnalités suivantes :</block>
  <block id="301a1bce6ec5e89d3e225cc1c7d88bb6" category="list-text">Vue combinée de plusieurs clusters</block>
  <block id="00b221fbcaad3eecdab529046865c432" category="paragraph">Astra Control est disponible dans un modèle de déploiement unique.</block>
</blocks>